以全世界計，點解窮人咁鐘意生仔反而有錢人唔想生？？

窮人同有錢人唔諗下，佢哋嘅所作所為會令貧富懸殊加劇咩？？有錢人就算，佢哋天生賤種，窮人唔諗下，咁會害咗下一代架喎，點解啲窮人仲要十個百個咁生？？

先放低數據再討論

窮人多短視，諗住慳袋錢點知攪大左

何鴻生

邊個話有錢人唔鐘意生仔

生仔 做乜都得 由細教佢養家 大個咪顧家
最後咪又係養兒防老 你老母臭化閪

千億新抱，何生啲1234房？

我有錢我就有膽

窮人唔係人

只係一d社會化動物
所以繁殖係天性

有錢人受過過教育先係人
識得追求個人昇華
好多時唔駛仔女拖累自己

窮人冇錢冇娛樂，只可以啪啪啪

一般黎講越發達嘅地方 教育程度越高 生育率亦越低
而通常教育水平高嘅人比較鍾意追求個人成就
繼續讀上去/職場搏殺完都3 40 Miss咗最佳生育時間

加埋有錢人唔會想小朋友天生天養
所以咪集中資源培養一個小朋友甚至唔生（太多考慮）

邊有得咁駁，窮人唔生仔仲多不知幾多倍，要睇就全面咁睇返個比率，

不要玩誤導，更不要歪論當真理！

認真答你
貧窮地區平均生5個
富有地區平均生2.3個

貧窮地區死亡率高被迫用數量去抵消死亡率，維持生產力
而富有地區教育程度高唔擔心死亡，注重更深入培育多過以數量培育

當生存未有保障個陣你唔會思考跨代問題
你擔心自己餓死多過個仔女死

生出來幫你打工咩on9係窮人先咁on9生出來比人勞役

佢窮係因為佢冇腦 冇腦自然諗唔到咁多野 想生仔就生仔

愈擁有得多愈窮呀
窮人兩袖清風冇牽掛

中point
樓主有興趣嘅話可以睇下factfulness呢本書
有好大篇幅講貧窮地區/人口，同埋一般人對相關數據嘅錯誤認知

r策略 k策略？

我都睇緊